［HKUSPACE日常］今日上堂上到好尷尬

小弟響啱啱星期五開second semester
修讀嘅科目係類似大學Cultural Studies嘅AAMCCS(全寫：Associate of Arts in Media, Cultural and Creative Studies)
Elective(今個sem)揀咗multi-media
背景講完，入正題
話說今日第一次上Intro to Media & Communication
呢科簡單嚟講係講媒體點影響我哋日常生活
咁通常第一堂都係講呢科教乜同呢科嘅基本概念
但係第一堂就上到我好尷尬
上半堂個miss叫我哋去list啲media
並且講吓我哋點用啲media
但係無一個人（除咗小弟勉強應佢之外）應佢
搞到個miss好似對住空氣講嘢咁
尤其是當佢問我哋點用wechat個陣仲尷尬
無人答佢點用wechat甚至無人舉手話自己用過wechat
搞到佢好似自言自語咁
下半堂就輪到小弟尷尬
話說當個miss講到部分極權國家會響啲媒體到玩censorship嘅時候
佢叫我哋list啲極權國家出嚟
小弟就答古巴
然後驚人一幕就出現嘞
個miss居然問我點解古巴係極權國家
我頓時WHAT THE FUCK咗
乜古巴唔係極權國家咩？
小姐你唔係以為美國解除對古巴嘅禁運就係代表古巴唔係極權國家吖嗎
我無言以對，亦都無答佢點解古巴係極權國家
除咗小弟英文屎以外
更重要嘅係因為我唔知點答佢，亦都唔知佢想點
媽呀第一次上第一堂就咁尷尬

閱